做左六年幾中菜廚房（你問我答）

請出招

如果問煮野食請問得具體啲 （唔好xxx點煮）
會好撚難答

私事公事歡迎發問👨🏻‍🍳🤷🏻‍♂️

行家 做緊咩位，邊間（如果方便答的話)

三伙lm

點樣蒸魚可以蒸到同酒樓一樣咁好食？
欠汁除咗豉油生粉水仲有冇其他組合？
點炒有蒜蓉既送可以唔黐鑊同燶蒜蓉？

開邊定埋邊？

係芡呀

行家留名
做緊某酒店三鑊

我酒樓佬一名

酒樓三鑊，邊間就唔講啦

埋面呀師兄

利申：唔識切野

新手學煮野係咪唔好用生鐵鑊？
我成日用生鐵鑊都煮到痴哂底明明已經落左好多油

蠔油 糖 雞粉（百搭架啦）

鐘意加啲豆豉豆板醬咪變豉椒茨囉

點解食中菜越黎越貴

食d普通野都3,400百蚊落樓

答漏左，蒸魚黎講就睇經驗架姐 酒樓好食都係好食個豉油姐，咪又係蒸

蒸前用剪刀係魚身插幾野（快熟啲）搵啲蔥或者筷子浪起條魚蒸，蒸完放啲蔥絲係面，贊啲滾油落去（記住係滾油）再落蒸魚豉油落去

蒜茸果到就燒熱隻鑊先落油炒，鑊唔夠熱炒咩都痴，蒜茸就細火爆佢，咁咪唔燶，如果都係燶既，比多啲油爆，仲係燶既，你死撚左佢啦

唔好講成本果啲啦，普通野都要好多人招呼，當你去酒樓食個菜心炒牛肉，首先靚仔要摘菜，跟著洗菜呀姐洗菜，砧板改靚仔條菜，切牛肉，醃牛肉，改料頭，跟住比師傅炒，以上咁多人，最低人工個洗菜呀姐都要萬四蚊.....

冇得少油？
炒飯有時痴底有時冇痴係點解？

油可以少，但一定要夠，想最少最少油炒既，咪用煎pan炒，中式鑊唔夠油就好易痴

炒野隻鑊夠熱就唔痴架啦，油少蛋黃都要比少啲，如果唔係好難炒

燒熱隻鑊先落油就冇咁易痴，其實屋企煮野，份量唔大咪用煎pan，又易洗，又少油，又輕巧

點先叫熱？出晒煙？

如果答完岩聽咪比個👍

經驗黎，放隻手埋去，feel到幾熱咪熱囉

試多幾次啦，唔識答

巴打點解會做廚 ？

普通蒸雞落咩醃？
要點蒸先滑但又熟？蒸幾耐先啱

排骨又點醃同點蒸法

唔該巴打

可唔可以推介下基本廚具

會考得幾分，英文唔識，地盤捱唔到，對食有性趣，又叫一門手藝，咁就踏上廚房之路

蒸雞你指成隻？

排骨咪又係蠔油，少少鹽，糖，雞粉，再撈生粉，撈埋老抽，落啲蒜茸同豆豉又得，得左

點樣整到d肉片"林"d?

唔個點答你，我全部用緊上海街陳枝記

我指斬開蒸，成隻我多數拜神多唔理肉質
咁排骨要幾蒸幾耐？三個字？
另外，雞湯可以點煲?唔想成日用史雲生

斬開就十分鐘左右得啦
排骨我諗三四個字穩陣
雞斬左佢，飛一飛水，撈起，大火滾再轉中火或者細火煲

廚房仔留名

點樣煮到啲菜好似酒樓咁有色澤又綠？
屋企嗰啲成日煮到啞晒色咁

咁你又唔好轉移視線到咁

細分工帶來嘅係效率上升，一個人做晒所有功夫同五個人做唔同功夫之下，平均成本一定係分工低啲，而且唔計大集團入貨有優惠。

其實講到咁多步驟咁，點解茶記又可以一碟菜牛幾廿蚊？首先成本一定計埋人工成本，計埋一個普通茶記租金成本利錢都有50% 啫係25左右成本（一定計多左）賣50蚊。

如果高級少少200一個小菜，咁一定係好環境+好服務+靚食材但利錢起碼60-70%

其實一講成本就諗人工成本一定係on9, 人工成本嘅投入某程度上提升生產力，直到達到生產極限為止，你cut一個人手就會蝕一次錢。租金先係最大問題

中式炸豬扒應該上咩粉？

又中菜又護士 你都幾多材多藝

留名

工時長唔長？

十一粒鐘，未計落場

醃既時候已經撈埋麵粉果啲，所以唔駛上粉底

我有時係男朋友，有時係女朋友

我愛你

日日對住廚房 會唔會好悶

豬扒點醃?
唔用麵包糠同炸粉,點煎/炸到脆邊嘅豬扒?
點解凍肉舖現成買嘅豬扒咁好食?

都幾悶，但如果有新野學到就會幾開心，所以做有新野學既就唔會悶，冇野學得個做字就好撚悶

用梳打粉醃過，啲肉鬆好多

粉就多少都要用啲，煎既時候多油啲煎，有少少半煎炸咁應該會脆

另外唔用粉或者漿黎炸既豬扒，唔會脆架
就算比你炸得脆，都只會係一塊豬肉乾

痴線econ拎幾分

自己會唔會係屋企煮嘢食

點解醃野要落糖?作用係咩
唔該巴打~

幾錢人工？

同埋廚房佬係咪成日同樓面阿姐扑野

等d味道唔好咁寡。就好似整糖醋 一定要落少少鹽

做廚房聽講草唔到錢
個個係到賭錢
係咪真

爛賭既咪仆街囉，廚房佬真係好爛賭，個個月都輸清光既不在少數，但唔嫖唔賭既都唔少

有好多新入行既人，為左埋師傅埋，跟佢地賭錢叫雞，咁就一世

所以都係睇自己

爛賭係不分職業
我就做過好多廚房都好健康 一個賭錢 叫雞都無

補充返，我自己都儲皮幾野個月

之前股票輸左十幾萬

其實我覺得你係咩人就會群返咩人

巴打食完飯啦

會煮，不過少囉，通常煮比我最愛既女朋友食

就開工啦屌

做啦染頭

咩位幾錢人工先，好抽象

仆野果到就少見囉，都有既

點埋位？打荷做左幾耐？升士碑定直上尾鑊又做左幾耐？

睇自己好唔好賭既姐，不過大圍玩13張，鋤dee，鬥牛，三公，實有一種你會狗衝
我自己做就唔賭既，結埋緍，下年生得添，無話儲唔儲到，睇你份糧點洗法既姐

睇你醒唔醒 醒可以好快 依家上位比以前快左 因為少左人做

想學整炸子雞..上左色攞去拉油
屌次次都燶撚左 已經油溫唔算太熱
有不斷加新油
應該點做好？

做野唔好計較 我做打荷果時尾經成日趁靜少少就埋爐學炒
心態好緊要 你肯做基本上啲師父都好肯教
係某大集團學師 三打荷》幫打荷》正打荷》不貼式》鑊尾
之後就出去跑 呢行好得意 話大唔大 話細唔細 好易撞番拍過既人 所以你人物關係打得好 都事半功倍
依家做緊某酒店既三鑊 都係靠人脈搭入去

炸子雞唔係上色 係上皮 上完要吹得夠乾身先好炸
油溫一落個下要夠 拿到層皮 之黎釣住個火均勻浸熟

同埋炸子雞用新油炸唔夠用黑油炸個效果咁好 黑油要清非濁

有錯請指出

其實每樣小菜利錢都唔同 有啲真係蝕住賣 有啲利錢好高 係拉上補下

呢個我都明 但可唔可講下有咩小菜係會蝕住咁賣？（計晒人工材料等成本）

間間都唔同。睇個大佬點做。好似牛肋骨 起骨 又賣唔到價錢 咪蝕。終知整到靚靚仔仔 多下攔個d一定蝕住做

我同你一樣咁濟

不過我應承左同朋友下年搞小生意，今年推曬啲酒店會所工

錯的時間對的人

覺得自己拿手小菜係咩

白灼全走 我最拿手

做中菜真係好撚辛苦 人工又低
之前做過利苑 落場1粒鐘 工時12個鐘
做到仆街先得萬2萬3 痴撚線..

驚唔驚條女俾人搶走

利苑啲人唔係好高人工架咩？

依家轉左行？

搶到咪拎去，你拎得走既野，就唔係屬於我架啦

我好愛我女朋友，對佢充滿信心

當你返13個鐘，有幾多個鐘係休息

二廚都係得2萬4 做到隻狗咁
而家飲食行邊有高人工

利苑唔係人做。無幾年年資唔駛諗住升上去幫位。

點為之一碟靚既炒蛋？
同埋你會點炒？？

唔油立立 要滑而香口 炒出黎要公整

如果係普通炒蛋我會咁做
雞蛋漿預先比左味（雞粉，鹽，糖，少少香油同濕生粉）
蛋係好食油 炒個時要比夠油 唔好中途再加 落左鑊盡量唔好係咁兜 用鑊剷一推一收 一梳梳咁炒 中途一路有火釣住
炒到岩岩熟無蛋水流出黎就落碟

每日訓五至六個鐘

同意巴打呢句說話，比人引到去賭同叫雞好大原因係自己個心都想去

滾水落 多啲糖 落啲油 唔好打到過曬龍

好唔好就見人見智啦，我個人認為粵菜係冇得輸

我都覺得粵菜冇得輸，可能由細食到大，細个老媽同婆婆煮既粵菜真係超級好味，但可惜我學唔到

日本菜世界第一
利申。中菜廚房佬

鮑參翅肚 本身就無味 要加工先放得入口 根本就唔值呢個價錢。全部比支那人抄高灑。西餐高級食材 根本就唔駛加工就好味。仲可以改變其他食材既味道 中菜新派高級食府全部都加入西方食材落去。自己諗啦

股票都係爛賭既一種

我都輸左十幾萬喺股票到

但利苑啲野好食喎

利苑最近2年走左好多大佬
過多幾年。個老闆死左 都唔知點算

幾貴下

年年都走好多大佬架啦

不要再說了

同好

問題係勁個d走灑 你又要知道新個d大佬 係咩位升上去先得。仲有利苑行物流 行得物流 一定係垃撚圾

D高湯係唔係都係味精黎

你認為一個最普通既蛋炒飯點調味最好食

高湯姐係火腿雞湯

點樣炒西蘭花可以好爽口？
淥左先炒會淋哂 唔淥又成日都唔熟
sorry 問d 咁on9嘅野

鹽 糖 生抽 魚露

我諗除左頂湯之外 其他都會味精。粵菜十間有9間都偷工減料 姐係少d雞 少d豬肉 少d火腿 多d水 想食到頂湯無幾萬一席都唔好諗食到。
就算去到高級酒樓個d咩上湯浸菜。9成都係用2湯
2湯姐係翻煲湯渣

巴打係咪係利苑做

好辛苦喎

生炒囉

個人覺得好難會爽

thx

我就滾水拖廿零秒落鑊兜
鹽 糖 雞粉
生粉水埋尾
利伸：廚房仔

次次食酒樓d 白飯都覺得好香 可以點整

乜野叫做行物流？
咁有邊間係好食又唔太貴架
利苑個價或以下咁

巴打。利苑出左名又貴又少 可能巴打你有錢啦
仲有你話邊間好食 我見名苑d師父出品幾好。我諗都唔會差得去邊
利苑行中央工場。搵d阿姐做 最底工資 你覺得做出黎d野會好咩？
利申。我唔係話d野食唔好食。我係話物流d野垃圾

就咁蒸咋麻

利寶閣睇落唔錯

名苑咪又係平少少利苑

咁計利苑抵玩啲，我覺得利小館幾好依，平好多

又係行物流

巴打。咁早呀

巴打 都叫半個行家
小弟做蔬菜批發
我見上面講到菜呢樣野 所以入黎留個言 我係好傳統既手法去做 老竇教落 自己出菜欄買貨個隻 唔係大陸直銷到舖 而且我會執菜同批靚啲貨先交俾人

菜芯咁計 你地要執 其實就係我地業界加埋飲食界既問題 飲食界要求批發商報價 而呢份報價通常兩個星期或四個星期既定價 期間唔可以改價
但我地蔬菜批發價每日都唔同 所以根本就對賭
再繼而就令到批發商唔會執菜 變左你地要請人執同洗菜
但我呢啲傳統做法既就行時價 個價錢會浮動 同埋會批會刨 價錢相對會高少少 但質素一定高既生存空間而家好窄

有機會既可以合作下

唔駛做咩

快手d啦

有無叫雞

未做到可以同你合作既位

never

巴打埋邊唔識切野？

點睇鼎爺刀功?

稻香 富臨 利寶閣 做過都知狗也不屌

4大。係唔係。稻香。富臨。利苑。明星？

利苑其實無想像中咁衰 有心做呢行跑下利苑係好事

真心一問 你有冇去學過烹調先去做

定係乜都唔太識直接邊做邊偷師

巴打唔叫雞唔賭錢，咁好難埋堆喎，廚房佬無排擠你咩

未學過，直接去做

又唔駛偷師，你正正常常肯學肯做，師傅都好肯教

咁又冇，人緣都叫不錯，而且我當時都幾勤力下

the one果間不差喎

師兄之前邊到撈

唔係有錢，係其他平既好垃圾
我都唔敢問又平又好食喇

龍皇囉

仲要平既唔係平好多
啲屋邨酒樓加下加下都唔平，又垃圾，我情願食少幾餐食返餐好食既

有見地

我敢講 香港無幾多間好食
全部菜都係大陸預先加工左再落黎
即係所病要刨/批皮既野都係大陸做晒 再浸大陸既冰水 或者 真空包裝咁送落黎

所以落到我地批發商度都已經唔新鮮 個表皮好乾咁

冇睇過

我唔識切，上什都唔太熟

單蹄馬

我把刀都麻麻地 係做不貼式做將軍果時先掂過排
切普通野就得 一片野 改野就唔識

做靚仔個時 多數都衝過去學埋邊。邊有見到衝過來學開邊呀

冇錯，果時仲要遠離上什，好撚易比人捉撚左去訓幫上什，所以我淨係識埋面

依家都有啲後悔冇學多啲野

開邊無埋邊咁辛苦

毒撚係咪無人理？

自膠

咁都好慘 出到去唔識渣刀

開邊底

我成日搞唔清生粉麵粉同粟粉煎魚柳拍少少嗰啲係咩粉? 打芡嗰啲又係咩粉

同埋椒鹽九肚魚點先唔出水

粵菜上什同其他菜系上什係咪一樣做蒸野煲湯呢類工作
利申：入行未夠一年，做上海菜

係呀

同菜系。 做緊邊間呀

利申:做緊美心旗下

有機會會學下

樓主做緊三鍋，人工過20k未 多口問句，
我係做緊外省菜三鍋

20k左右

有無花紅之類？

年尾有

我係間垃圾美心，乜撚都無，

Btw,你公司係集團公司？

同埋你係之前高登位諸國巴打？

有冇好似鼎爺咁煮

美心食食野周圍都有折喎

屋企煮同公司煮，兩個世界啦

美心唔係好多褔利？

無，係最近人工先追番出面小小，同有小費

有鬼用咩，寧願整份花紅好過

後生仔做廚房係咪一定係mk？

屌你啦，雖然都唔少。。。

至少我唔撚係

總有少數mk

咁如果入行想學野 應該要向邊個位置學最好 例如切野 蒸 炒之類

我唔係

痴線你估小學雞咩
大家打份工 點會因為你唔埋堆玩排斥

生粉白身好多 麵粉偏黃 栗粉睇包裝啦
煎魚柳正路用生粉 各師各法 有人亦會用麵粉
炸九肚魚其實係門學問 街檔有上漿亦有上粉炸
其實上粉好過上漿 個人覺得食番個原型唔係食個漿
出面太多求效率9炸有個形同脆衣就算
炸唔可以貪快開火搶 但落去個下要夠油溫拿到個形
之後慢慢浸到佢乾哂身 再開火迫迫佢 出黎個九肚魚擺耐左都包脆唔出水

先開邊後埋邊
連基本野都唔識 點上位

辦公室啲臭閪會架

你記住你係入去學，唔識係應份既

女人另計啦，唔順眼就排斥

我試過幫樓面入去做 "打可"位，專睇單，真心唔明點解d廚房佬要咁濕鳩當晒樓面係仇人

所以就叫佢學好基本野先
越級跳 第時出到去人地問你基本野
真係口啞啞 唔洗精 但一定要識
呢行無得一步登天

你做果個啲文化係咁掛
做過酒店會所或者好既集團都知 廚房永遠唔夠樓面玩
理由好簡單 樓面要玩死你好易

冇錯，最多都係叫做有時惡少少，等樓面唔會得寸進尺，你點都唔夠佢地黎

我同樓面關係不錯，未試過話依啲

巴打洗唔洗幫樓面整宵夜，試過做一間廚房要負責整，玩野餐餐整雜丸公仔麵。

咪又係炒啲粉麵咁

想問下蒸肉餅點先做到彈牙既感覺
除左用肥豬肉呢個方法之外
我做茶記小二都唔知點解會做到呢個口感

豬肉手(dor) 醃過時比生粉慢慢逐次加水 撈果時比啲力水撈到佢起膠質 想蒸出黎脹身啲比少少雞蛋
如果有冬菇馬蹄果啲要後落 一早撈埋哂會出水影響口感

我以前做鑊尾都要炒宵夜 多數會問樓面想食咩再同砧板夾下 都係粉麵居多 始終大家拍檔 佢好你好

返炒散3,4年左右，好多都唔識
個老細又唔肯教淨係食老本做個幾味

車仔麵點先整得好食

肉餅 用唔同部位 落既水都唔同。瘦肉多就落多dd水。肥肉多就落少d。最好食既肉餅 肥瘦 7分瘦3分肥最好食。肥得制好易散 就要落多生粉。
落幾多水。師父教落 落到肉有光澤 唔會痴手 就好停。所以撈肉餅好講手感。撈肉餅唔好全部用灑蠔油 美極。要用鹽。主力係鹽 其他副作。
撈好最好放雪櫃扯幾個鐘。d肉會實d彈d

多謝巴打 下次試下先

長智識了

我食過匈牙利豬整既叉燒
口感真係超好
係咪大陸豬冇可能做到??

你要知道叉燒點整先。佢地係用食粉拿左差唔多一個月。開大水喉啤成幾個鐘水。你覺得仲有咩豬味？

我之前響果間餐廳到做
我問過師傅佢話隻豬真係靚
出一份cost都$5x 賣三舊水13塊
但點整真係唔知

Thx 巴打

搵啲蒜蓉微火爆香左 （不能太多）
落西蘭花兜兩野轉大火 咁啲蒜蓉又香又唔會燶

仲有無做緊廚？

點睇阿爺廚房？

係屋企點自己整叉燒？

屌你啦，做廚房佬同點心唔fd咪自己玩自己

唔駛r點心食呀

廚房同洗碗就真係差啲啦 (我果到啲洗碗好仆街）

唔識

原來高登都幾多廚房佬，有冇性趣開返個群

我都好撚憎

各位廚房佬，起身返工啦

今日休息

流碗呀姐真係慣性講野大聲又串 唔知點解

幾錢個月人工

用光波爐或焗爐都整到 詳情google
Btw 離不開都係梅頭同叉醬&麥芽糖

做過一年留名

幾點開工收工？落場幾耐？返幾多日有幾多年假？
仲有無得再升上去？人工到頂幾多？

純粹八卦，唔係行家唔打算入行

食戟

千祈咪撚入

酒樓就朝十晚十一（通常十半收工）
四日例假（再加紅日） 七日大假（三年後每年加一日）
人工方面（學徒都萬五起步）大廚三萬零蚊

酒店就唔多熟，之前比我個offer就兩萬蚊
年假12日 例假八日（加紅日）有補鐘同各樣醫療福利 15個月糧

仲有兩個鐘落場（漏左講）

轉邊行

聽過冇睇過

酒店花紅睇落好多，其實拉番暈同街檔差唔多。街檔貼士仲月月袋添

有無同行巴打想跑埠
有門路跑 日本 南韓 澳洲 俄羅斯 英國
但辛苦程度同人工都未知

玩過一次青少年廚神比賽 只可以話俾你地知重黑過大陸綜藝

根本啲獎全部用錢買返黎，咩籃帶咩金牌，全部都係比錢

拎個藍帶真係唔平

Details

酒店ot無得補
好就福利 同埋易啲儲錢

易儲錢真，年尾一炮過出咁多係幾爽

酒店好似正咁多
巴打點解唔過檔？

平時食飯係咪自己任煮

30歲樓下 有相關工作證明最好

幾個月前啱啱入行得1萬人工 扣埋強姦金連1萬都無

不過返工時間算okay 又無落場所以諗住返下攞下經驗學下野

你係咪比人呃呀師兄....

約左朋友下年搞小生意，廢事放兄弟飛機

其實咩係落場

見樓主好多時都話要落雞粉
但雞粉好易潮濕一舊舊
可唔可以用雞汁代替？

做過間 炒咩都落雞汁

炒野點落雞汁 .
較湯就見過，炒野未見過

應該得既 支野都應該係百搭

落場個時做D咩好

要幾年經驗？

訓教啦，唔抖多啲，好快死

一萬？ 低到無得低喎 你街檔定酒店
濕尻酒店做最細起碼萬一二啦

落場 即係番工時間 中間一段係唔洗做
果段時間無人工嘅 係你自己私人時間
當你工時九個鐘 落三個鐘場嘅
番十點 就收十點

之前多數拎啲時間打機煲劇
搞到夜晚殺單好撚攰
中間訓下好好多

炒野一樣得 不過我自己就覺得無咁好

出面食d牛肉點整到咁滑？

例如西蘭花炒牛肉咁

除左炒飯 乾身麵。其他都有
事實係炒出黎真係幾香

唔好太熟 同埋生粉水 將啲汁掛響啲肉度
咁應該就幾滑

屋企整。好難整到酒樓咁 無必要加化學野落去
橫紋切 起筋 加水加蛋 唔好炒過龍
炒到牛肉半熟。炒好西蘭花 最後先加牛肉
已經好好味

出面牛肉落食粉（梳打粉）醃過黎 又食夠水 一定好滑
屋企整都唔難 牛肉唔好順紋切 醃時比少少美極 糖 生粉生油同水 炒果時煎到佢半熟 之後就好似上面巴打咁講

雞湯都係較湯居多 炒小菜有茨湯搭番味都夠 雞湯陣味太搶

你有興趣咪幫你問下 但係有心理準備人工唔會高呢面好多
除非你總廚級 識有個油雞佬本身做福臨門走左去南韓做逗緊7萬港紙一個月

咩叫跑埠
係去其中一個地方長做
定
跟團咁走去勻咁多個地方？

唔落雞粉雞汁可以用咩代替？
雞粉好似味精黎？

出埠打工囉 正常係一個地方長做 睇你同果邊老細簽咩約

係一個最撚on9既野黎
幾粒鐘on99無野做到又無錢收

跑過幾個街檔你就知雞粉雞汁貴野黎 大把奸商用味針味粉

屌早知唔讀書去做廚
仲易衝出國際

味針又乜黎？

巴打 唔係咁易 人地老細隔山買牛 你去到交唔到功課會慘過食屎

最平既味精 好似係

屌一定食撚到頭痛果啲黎

放心 你已經食左唔少

估撚到
一定大撚把用呢啲

但做得好係移民捷徑

所以有得揀盡量做酒店會所 學好手門 打好人脈 唔做出黎張工作證明都香啲

原來要咁架 水好緊要？

唔識英文

炒通菜點樣先可以唔會變黑

有機會出去闖老西都去

日本溝架妹

蒸魚個豉油 用普通豉油加糖整出黎？

唔知有冇問過

炒飯點先炒得乾身

平時係落好多油，滾左

細火，落飯，整散佢，落蛋

但平時一落就痴少少底（正常？）

之後就會開始濕

我媽會不停反佢，直到乾

但唔知有冇更好嘅方法

新米舊米即係點解？點分新舊？

用隔夜飯炒

已經係隔夜飯啦

但十次有五次係痴鑊

火唔夠猛咪痴鑊

手機響鈴來留名

你覺得鼎爺有冇料

老母教落用細火

好過做老細

試下落左油，再落蛋先囉

無家室都無乜所謂

燒熱隻鑊先落油，油唔駛好熱，再落蛋發到半熟，再落飯炒

油滾點炒

最簡單 生抽 老抽 美極 水 糖 魚露 酒樓會落埋味粉，自己食就唔駛啦

仲有人用味針架咩

識人澳洲4皮幾港紙一個月，考埋廚師牌，就快成功移民

我見有巴打講食粉。我就講下點醃啦
我自己整一斤計 落1.8錢食粉 大半個飯碗水
（唔知有無記錯水既分量。成年無醃過 一向都講手感。無計過幾多水）
都係鹽 糖 味 生粉 酒 麻油 生油 個生粉 油 麻油後落
先用水開左食粉 鹽味糖 加落牛肉到。
醃牛肉一定唔可以死抄佢。係咁抄就會嘔水 嘔水就唔滑 所以加好左味。要放返10分鐘到 返黎見到個底無水再加水。假如見到個面有水嘔返出來。我會加少少食粉返去 就唔會嘔水啦

我目標都係開一間小食店

炒飯熱鑊浪油
炒粉麵飯油水要夠 同埋一次比哂 中途再加油會反
落蛋炒到半熟落飯 你呀媽教用細火係岩 慢慢迫佢
雞蛋受熱會令個飯容易散開 粒粒分明咁 啲飯盡量攤平係隻鑊比佢受熱 都唔散既話應該係你飯既問題
調味想食個時搶口 唔好落鹽 用生抽 雞粉
屋企調味料夠既話 開個三味豉油 生抽 魚露 美極（2:1:1）
沿鑊邊落 包你個炒飯又香又搶口

正常咁樣啲油應該食哂
落完飯可以再落啲油

又長智識了

唉，我都覺得好低

諗住過埋個年就走

好撚正呀
澳洲月入四皮幾應該可以買house

依家重有1萬既𡃁仔咩 我5年前入行都10200喎ching 我果面個打荷姐姐都17500

仲有 不過狗都唔屌

唔該巴打

有冇MPF?

快啲走啦

做爛市

有野學你又唔等錢洗既話做住先囉 都係果句
學識先走 打荷最好 係下面中線睇哂咁多位師父

落場時間有咩做

連打荷都唔係，間中打下汁，扒爐煎下野出下餐咁就一日

真係驚留得耐會越做越懶

酒樓蒸飯落嘅甜豉油點整？
蒸鳳爪調味份量係點？

點解做廚

雖然打荷好多野做，但回望返，係絕對值得

訓教，訓唔著就玩電話

我都想冇

依個要問拗頭巴打，唔記得左斤兩

做13年被炒只獲7天通知金 追討$33萬僅獲600元庭外和解

點睇

3年開邊底
依家轉左行做西餐 企粉仔位

你都堅持到咁多年
落場有咩做
今日返幾點

點心佬既野 我都幫你唔到 煲仔飯豉油就知
蒸鳳爪好重醬重味 知左怕你唔食

只可以話一個願打一個願捱

我舊公司係咁，講真，一知道係咁，其實要走啦。。。

唔知幾時既斤兩

蒜油係咩來

炸完炸蒜既油 好香

呢排應該係中菜巴打最辛苦既一個月 共勉之

點整黃沙豬潤 食過一次真係好撚正

薑蔥班腩煲點先整到啲魚脆卜卜
次次一放落個煲啲魚就冧過碌鳩

做過日式 依家做緊火鍋店 留名學野

酒店應該冇咩分別掛

日日炒到仆街

我都想做下壽司

炸脆啲魚佢，埋好個緊啲薑蔥茨，熄火，再放魚落鑊，兜兩下起，應該會脆

但啲魚一掂啲茨就冧

一係你炸唔夠脆，一係茨唔夠緊

另外炸魚我個人覺得唔好用蛋漿炸，落味用濕粉炸會脆啲

有無話炸魚技巧 例如控制火喉

你用咩做班腩先
另外薑蔥班腩煲應該唔係食脆喎巴打
之所以煮之前要炸 唔係要佢脆口
係想佢炸定個身 襟煮唔會散哂
落煲果下完整已經唔錯
大路兩個做法 一係炆下再埋茨 一係比酒爆比味乾兜
前者多數用於 斑頭腩 煀斑翅 果類深海魚
後者 多數用於 鯇魚煲 果啲
都係果句 各師各法 有傳統無正宗 唔洗太執著

炸咩魚 點炸（生炸 上粉 拍粉 上漿炸 ......）各有唔同

識揸京鑊。學雙耳鑊會唔會易上手

可能佢食開利苑果啲

咪差唔多，練下就得啦

叉燒包係咪真係用叉燒?

梗係啦

想問問大家有冇拎強積金出黎既經驗

之前有個同事拎過 好似幾麻煩 要去宣誓又剩
Btw巴打搞乜要拎埋老強出黎

比啲撚樣年年蝕錢，不如下年拎出黎創業

所以想問下大家有冇相關經驗

唔係窮途末路都唔建議攞出黎 舊錢又唔係大
攞出黎手續又多

再度度先

有無廚房度扑過女待應？

樓面全部呀姐，細佬唔岩口味

啲菜點去菜青味

落薑酒煮囉

點睇啲閪客成日拎番啲嘢入廚房加熱

酒

咕嚕肉同乾炒牛河，邊樣難d？

100%乾牛

好少遇到

就算有都係幫佢微波爐

唔鍾意酒咪薑汁

牛河加一

唔係濕炒先最難咩

做廚房佬收工會食咩

好多廚房佬鍾意重口味野

可唔可在教整雞翼點做先多汁
煎雞翼我都搞到好乾
同埋焗雞翼點先可以整到出面唔乾